{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ!Bác sĩ cho em hỏi bé nhà em được 7 ngày tuổi nhưng ngày nào bé cũng đi tiêu 6 đến 8 lần/ngày. Mỗi lần đi phân cuả bé có màu vàng, nước và hơi có bọt. Bé nhà em lúc ở viện có uống 2 lần sữa ngoài, sau 3 ngày được xuất viện thì e cũng đã có sữa và bé bú sữa mẹ hoàn toàn ạ. Vậy bác sĩ cho em hỏi bé có bị sao ko ạ? Em thấy vậy nên cũng lo sợ lắm ạ. Mong bác sĩ trả lời sớm giúp em ạ. Em cảm ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn đi cầu như vậy không bất thường.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-28905/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bác sĩ giúp em tư vấn về não thất của thai nhi", "question": "Em 19t, em vừa sinh em bé được 6 ngày, trong lúc mang thai 6 tháng đầu thì không phát hiện bé bị giãn não. Khi gần sinh em đi khám thai thì BS kêu con em bị giãn não thất 3..em có vào Từ Dũ khám nhưng BS kêu quá muộn. Con em giãn 17-22mm vậy có sao không BS, bây giờ phải chữa như thế nào? BS giúp em với.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám tại bệnh viện Nhi đồng để làm thêm xét nghiệm và tư vấn hướng điều trị.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bac-si-giup-em-tu-van-ve-nao-that-cua-thai-nhi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Táo bón", "question": "Mong các bác sĩ giải đáp thắc mắc dùm em. Bé em nay được 1 tuần tuổi. Khi sinh bé được 3kg2. 2 ngày nay em không thấy bé đi ị và kèm theo những cơn xì hơi. Liệu có phải bé đang bị táo bón không ạ. Hiện tại em cho bé bú cả mẹ và sữa công thức Similac.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn. Bé của bạn chưa đủ tiêu chuẩn để kết luận táo bón.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tao-bon-28910/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sinh non chậm tăng cân", "question": "Em chào bác sĩ ạ!Con em sinh non lúc 31 tuần- 1,5 kg. Sau sinh 1 tháng em có đưa con đến bệnh viện nhi trung ương khám tổng quát thì mọi kết quả đều bình thường ạ. Nhưng nay con được 3 tháng 15 ngày mới được 4,2 kg – 57 cm (con ăn sữa ngoài hoàn toàn). Giai đoạn đầu con tăng cân khá tốt nhưng gần cả tháng nay chỉ tăng 2,3 lạng. Em để ý thì thấy trước khi uống ROTA mỗi ngày con đều đi ị một lần và tăng cân đều. Sau khi uống ROTA thì 4,5 ngày con mới đi ị mặc dù phân vẫn mềm. Mong bác sĩ cho em lời khuyên để giúp bé tiêu hóa tốt và tăng cân tốt hơn ạ. Em cảm ơn bác sĩ nhiều ạ .", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn và tiếp tục theo dõi ở bệnh viện đến khi bé được ít nhất 2 tuổi.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-sinh-non-cham-tang-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng trẻ", "question": "Chào bác sĩ. Con em 16 tháng tuổi, cháu có 8 răng cửa. Khoảng 1 tuần nay cháu không muốn ăn cháo em đã chuyển sang cho cháu ăn cơm hạt du biết là không tốt. Nhờ bác sĩ tư vấn giúp em nên cho bé ăn như thế nào ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên tham gia các lớp hướng dẫn ăn dặm để biết cách chế biến phù hợp độ tuổi của bé và cách cho ăn đúng cách. Bạn nên cho bé tự múc, bốc thức ăn thì bé mới thích ăn.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa cho bé", "question": "Kính chào Bác sỹ,Bé của em mới sinh tại bệnh viện Từ Dũ. Bé sinh thường được 3350g. Em muốn cho bé chích ngừa dịch vụ tại bệnh viện Từ Dũ có được không ạ? Nếu như bé được chích ngừa tại bệnh viện Từ Dũ, Bác sĩ vui lòng cho em biết địa điểm và thời gian làm việc ạ. Em cảm ơn Bác sĩ nhiều ạ.", "answer": "Chào bạn,Bạn vui lòng đến Phòng Khám trẻ – tầng trệt – Khu M – 227 Cống Quỳnh, Q1,Thân mến,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin , ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-cho-be-28892/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng đi tiêu ra máu", "question": "Bé nhà em 4 tháng, 7kg5, bú mẹ hoàn toàn. Gần đây em thấy trong phân bé xuất hiện một ít tia máu tươi ko nhiều lắm, khi có khi không. Bé đi cầu ngày khoảng 2-3 lần không bị bón, phân màu vàng hoa cải. Bé vẫn bú chơi và ngủ tốt, tăng cân đều. Cho em hỏi bé nhà em có bị bệnh hay thiếu vitamin K không, nếu coa phải bổ sung thế nào? Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám nếu còn hiện tượng này. Đem mẫu phân có máu để bác sĩ xem. Nếu cần thì bác sĩ sẽ cho tiêm vitamin K. Mẹ cần ăn có dầu mỡ để hấp thu được vitamin K (tan trong dầu), giúp phòng ngừa thiếu vitamin K.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-di-tieu-ra-mau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm huyêt thanh unmunohbs", "question": "Bac sĩ cho em hỏi, bé em mới sinh ra bị vàng da và do mẹ bị viêm gan B nên bé đươc̣ bac sĩ tiêm mũi unmunohbs 180iu/1ml. Nhưg qua hôm sau vẫn bị vàng da và cho roị đèn. Cho em hỏi tiêm mũi này xong sau 2 ngày bé em bình thường rồi có cần fải theo dõi sốc thuốc hay tác dụg phụ gì không? Cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Không cần phải theo dõi sốc thuốc sau 2 ngày tiêm ngừa.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-huyet-thanh-unmunohbs/"}
{"title": "Hỏi đáp: Khi mẹ bị cảm viêm họng có nên cho bé bú", "question": "Bé nhà em được 5.5 tháng. Hai hôm nay em đang bị cảm cúm viêm họng mà vẫn không hết. Em vẫn cho bé bú mẹ nhưng chủ yếu là bú dặm khi bé gắt ngủ do sữa em rất ít (mỗi lần vắt chỉ dc 30ml). Em tính mua thuốc uống vì để lâu sợ lây bệnh qua bé nhưng như vậy thì em có tiếp tục cho bú nếu em uống thuốc không? Mong sớm được bác sĩ tư vấn. Em cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn vẫn cho bé bú sữa mẹ được nếu uống các loại thuốc không qua sữa mẹ.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/khi-me-bi-cam-viem-hong-co-nen-cho-be-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ không uống sữa ngoài", "question": "Con đã được 1 tuổi chỉ bú mẹ và ăn cháo dinh dưỡng.không uống sữa ngoài.Bác sĩ cho em hỏi là lúc này sữa mẹ và sữa ngoài thì sữa nào tốt cho bé hơn ạ?", "answer": "Em Ngọc Danh thân mến.,Con em 1 tuổi phải cho trẻ ăn dặm ngoài sữa mẹ, vì từ 6 tháng sau sanh nhu cầu dinh dưỡng của trẻ tăng cao, sữa mẹ dù rất tốt nhưng không đáp ứng đủ nhu cầu của trẻ, người mẹ sau khi hết thời gia nghỉ hậu sản phải đi làm lượng sữa sẽ ít dần nếu không cho cho trẻ ăn dặm đúng cách trẻ sẽ tăng cân chậm và rất dễ suy dinh dưỡng ở giai đoạn này. Nếu sữa mẹ đủ thì em tiếp tục duy trì vì sữa mẹ là nguồn dinh dưỡng quý giá không có thức ăn  nào thay thế được, nhưng sữa mẹ ít và cạn dần thì  em sẽ dùng sữa công thức và kết hợp ăn dặm vì trong sữa có rất nhiều chất dinh dưỡng mà chén bột, hay cháo không thể thay thế được. Sữa mẹ ngon, bổ, rẻ. Sữa công thức nào mà phù hợp với túi tiền của em, con em phát triển tốt tăng cân và chiều cao đạt chuẩn không táo bón, không dị ứng là sữa đó tốt.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-khong-uong-sua-ngoai/"}
